《彼得潘》小仙子選角確定 「20歲黑人女星」演出

記者蕭采薇／綜合報導

迪士尼電影《小美人魚》（The Little Mermaid）真人版，在去年七月宣布由黑人女星荷莉貝利（Halle Bailey）演出女主角愛麗兒，當時就引發「過度政治正確」的爭議。事隔一年，迪士尼沒有受到輿論影響，26日再度宣佈旗下另一個經典的「白皮膚」角色，將再次由黑人女星演出。

▲▼黑人女星亞拉沙希迪（Yara Shahidi）接演《彼得潘》小叮噹（Tinker Bell）。（圖／達志影像／美聯社）
▲《彼得潘》仙子「小叮噹」（Tinker Bell）雖不是主角，但是重要的經典角色。（圖／劇照）

迪士尼決定將經典動畫《彼得潘》（Peter Pan，前譯：小飛俠）再度真人化，推出電影《彼得潘與溫蒂》（Peter Pan＆Wendy），經典角色「精靈」小叮噹（Tinker Bell）一度傳出將由「小丑女」瑪格羅比（Margot Robbie）飾演，不過26日官方宣布，將由20歲黑人女星亞拉沙希迪（Yara Shahidi）演出。

小叮噹動畫中形象是金髮、白膚、紅唇和藍眼睛的小仙子，迪士尼在《小美人魚》愛麗兒後，再度起用黑人女星演出經典的「白皮膚」角色，不難看出迪士尼想打破膚色刻板印象的決心。雖然有認為「過度政治正確」的聲音，但也有人認為：「要批評也等看到作品再說。」

亞拉沙希迪尚未對此表達意見，不過先前她曾力挺荷莉貝利接演《小美人魚》愛麗兒，當時亞拉表示：「我認為她的確保留了愛麗兒所有經典特質，同時也帶著獨特的自信和能力，當您聽到她的聲音時，會知道一切都很完美。」

電影《彼得潘與溫蒂》將由裘德洛（Jude Law）飾演虎克船長、亞歷山大莫洛尼（Alexander Molony）飾演彼得潘、艾薇安德森（Ever Anderson）飾演溫蒂。導演則為大衛洛瑞（David Lowery），本片開拍時間尚未確定。

「小叮噹」一度傳出將由瑪格羅比接演。

求其啦
反正花木蘭之後
正常人都唔會再對迪士尼啲動畫改編戲抱有期望

小美人魚又係咁
小仙子又係咁
迪士尼我屌你老母啊

改篇黑人角色比白人做=racist
改篇非黑人角色比黑人做=種族多元化、黑人平權

就黎snow white冇黑人都BLM

Tinkerbell 變Niggerbell

有白雪公主，點解無黑雪公主

第睇點人女星做白雪公主

咁Frozen 都咋咋淋整返個黑人版先啦

屌

有黑雪公主，不過皮膚都唔係黑色咁解

Pocahontas拍真人係咪可以應該搵白人做？

7個小矮人搵齊唔同人種做咪得
easy

但有個WHITE字
BLM

平權變特權

白人是原罪 我終於明耶蘇講乜

發出黑色光芒

個背景要改係乞力馬扎羅山頂，趁佢仲有雪。

你老母,真係好嘔心...
專登搵黑人...
咁對其他casting 非黑人演員又公平咩

變撚埋snow black

可以, 但唔可以有黑人
會話係矮化黑人, 岐視